\section{Historia projektu}
Do sprawdzania zmian wprowadzonych w repozytorium służy komenda:
\begin{lstlisting}[caption={log}, label=h15u 1]
$ git log
\end{lstlisting}
Historia projektu składa się z rewizji \ref{s5k 3}. Do identyfikacji rewizji służy funkcja skrótu SHA-1 \ref{s5k 4}
Polecenia \texttt{git log} pozwala filtrować dane oraz formatować wyniki. Parametr \texttt{--pretty} ustala domyślny format wydruku. Może przyjmować on wartości:
\begin{itemize}
	\item \texttt{oneline} - ID rewizji oraz krótki opis
	\item \texttt{short} - format \texttt{oneline} + autor rewizji
	\item \texttt{medium} - format \texttt{short} + data rewizji
	\item \texttt{full} - format \texttt{medium} bez daty + osoba dołączająca rewizję do projektu
	\item \texttt{fuller} - format \texttt{full} + data wykonania rewizji, data dołączenia rewizji
	\item \texttt{email} - podstawowe informacje w formacie wiadomości email
	\item \texttt{raw} - informacje dotyczące powiązań rewizji
	\item \texttt{format} - formatowanie zdefiniowane przez użytkownika 
\end{itemize}
Parametry do filtrowania zmian:
\begin{itemize}
\item \texttt{-n} -liczba interesujących nas rewizji 
\item \texttt{--since="yyyy-mm-dd"} - data początkowa
\item \texttt{--utill="yyyy-mm-dd"} - data końcowa
\item \texttt{--athor=<imie autora>} - rewizje wykonane przez wybranego autora
\end{itemize}
np. 
\begin{lstlisting}[caption={przykład--prytty}, label=h15u 2]
git log --pretty=oneline --author=<your name>
\end{lstlisting}